---
title: Fate Masters Episódio 27 - Analisa Chopstick
teaser: O Podcast dos Algozes dos Jogadores
layout: post
date: 2017-02-14 15:21:00 -0200
categories:
  - Podcast
tags:
 - Fate
 - Fate-Core
 - fate-masters
 - fate-masters-podcast
 - Podcast
 - Chopstick
 - Fate-Masters-Analisa
header: no
podcast_comments: true 
hosts:
 - Fábio Emilio Costa
 - Rafael Sant'Anna Meyer
 - Luiz Cavalheiro
podcast_time: "80min"
itunes:
  duration: 1:20:00
audios:
 - OGG: https://archive.org/download/FateMasters27AnalisaChopstick/FateMasters27-AnalisaChopstick.ogg
 - MP3: 
   - file: https://archive.org/download/FateMasters27AnalisaChopstick/FateMasters27-AnalisaChopstick.mp3
     size: 106334208
iaplayer: FateMasters27AnalisaChopstick
related_links:
  - text: _Chopstick_
    link: http://www.flyingape.com.br/chopstick/
  - text: Link para o FMA do Chopstick
    link: /podcast/FMA11-Chopstick/
  - text: Sobre o 4 da Morte
    link: http://www.megacurioso.com.br/oriente-bizarro/40541-por-que-o-4-e-considerado-um-numero-de-azar-em-algumas-partes-da-asia-.htm
  - text: A Cena do Baahubali citado pelo Mr. Mickey
    link: http://www.videoman.gr/pt/97937
  - text: Sobre Baahubali
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Baahubali:_The_Beginning
  - text: Samurai X - Live Action
    link: https://pt.wikipedia.org/wiki/Rurouni_Kenshin_(filme)
  - text: Warriors of Fate
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Warriors_of_Fate
  - text: Dynasty Warriors
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Dynasty_Warriors
  - text: Yakuza
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Yakuza_(video_game)
  - text: Sleeping Dogs
    link: https://pt.wikipedia.org/wiki/Sleeping_Dogs
  - text: Mahjong (Regras)
    link: http://www.mahjongbr.org/2011/09/regras-da-modalidade-riichi-atualizadas.html
  - text: Mahjong (Wikipedia)
    link: https://pt.wikipedia.org/wiki/Mahjong
  - text: Feng-Shui
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Feng_Shui_(role-playing_game)
  - text: Police Story
    link: https://pt.wikipedia.org/wiki/Ging_chaat_goo_si
  - text: Black Lagoon
    link: https://pt.wikipedia.org/wiki/Black_Lagoon
  - text: Sic Bo
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Sic_bo
  - text: Ficha do Koji Sawada, o _Deus das Apostas_
    link: /personagens/KojiSawada/
  - text: Akagi
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Akagi_(manga)
events:
  - time: "00:00:10"
    text: Abertura
  - time: "00:02:03"
    text: Apresentando Chopstick e o _4 da Morte_
  - time: "00:10:21"
    text: Sobre a _Chinatown_
  - time: "00:14:59"
    text: Analisando o Livro (ou melhor, o PDF) de Chopstick
  - time: "00:20:32"
    text: Artes Marciais e a _Locadora do Senhor Lao_
  - time: "00:27:17"
    text: Chopstick é um livro auto-contido
  - time: "00:28:46"
    text: Sobre o rolamento de dados em _Chopstick_ (e porque não são os 4dF, mas os dados de _Sic Bo_)
  - time: "00:31:24"
    text: Sobre as Abordagens, os _Pilares_, Abordagens Dominada e Defeito e como tudo isso impacta nos níveis das aborgadens de acordo com o nível da Campanha
  - time: "00:34:55"
    text: Moedas da Sorte e Biscoitos da Sorte
  - time: "00:39:12"
    text: Aspectos, Descrição do Personagem e Relações Criminosas - apresentando _Koji Sawada, o __Deus das Apostas___
  - time: "00:46:35"
    text: Sobre o _Número da Morte_
  - time: "00:48:00"
    text: Proezas em Combates
  - time: "00:51:46"
    text: Começando as novas regras, com as _Armas Letais_
  - time: "00:54:16"
    text: Rumores, Fama e Apelidos
  - time: "00:59:04"
    text: Quadrilhas, Gangues e Organizações Criminosas - sua criação e estrutura
  - time: "01:04:34"
    text: As _Apostas_ em _Chopstick_
  - time: "01:10:10"
    text: Aproveitando Idéias de Chopstick e rankeando!
  - time: "01:15:03"
    text: Considerações Finais, incluindo nosso apelo - participem do apoia.se do Igor Moreno!
soundtrack:
  - music: Police Story Theme
    artist: Jackie Chan
    link: https://www.youtube.com/watch?v=E0HDavmtK3Y
  - music: Ambient Pills
    artist: Zeropage
    link: http://www.zeropage-media.com/index.php/free-music/ambient-pills
  - music: Ambient Pills Update
    artist: Zeropage
    link: http://www.zeropage-media.com/index.php/free-music/ambient-pills-update
---

E temos mais um Fate Masters Analisa. No retorno das férias, os Fate Masters  Rafael Meyer (o Velho Lich), Fábio Costa (o Mr. Mickey) e Luis Cavalheiro (o Cicerone do Fate Horror) se embrenham em meio a violência, corrupção, _mahjong_ e _lamen_ de Chinatown e analisa mais um produto do [Deus do Milho, Igor Moreno][apoiase-igor], e um produto que já foi mencionado anteriormente: [Chopstick!][fma-chopstick], um produto de um nível altíssimo que chegou no nível de _Masters of Umdaar_

Vamos falar sobre novas regras, novas leituras, níveis de campanha (do mais realista ao mais roubado do _Wire-Fu_), sobre ação e sobre sorte, sobre como evitar o número 4 e damos também algumas sugestões adicionais à Locadora do Sr. Lao!

Um exemplo dos dados de _Sic Bo_:

![Dados Sic Bo](/images/mahjong-dice.jpg)

E aproveitamos para convocar toda a comunidade Fate a contribuir com o [Apoia.se do Igor Moreno][apoiase-igor] para que tenhamos mais e mais RPG, de preferência (quem sabe), um _Bukatsu! Shippuden_ ou um _Chopstick - Vingança Assassina!_

Abaixo segue nossa atualização do Rank dos Fate Masters Analisa

| **Posição**  | ***Cenário***                              | **Mr. Mickey** | **Velho Lich** | **Cicerone** | **Média** |
|:------------:|--------------------------------------------|:--------------:|:--------------:|:------------:|:---------:|
|  **1**       | [Masters of Umdaar][fm-mou]                |    5           |       4,5      |     5        |   4.83    |
|              | [Chopstick][fm-chopstick]                  |    5           |       4,75     |     4,75     |   4.83    |
|  **3**       | [Bukatsu][fm-bukatsu]                      |    4,75        |       4,5      |     4,5      |   4,58    |
|  **4**       | [Atomic Robo][fm-atomicrobo]               |    4           |       4,5      |     ----     |   4,25    |
|  **5**       | [Atomic Robo: Majestic 12][fm-atomicrobo]  |    3,5         |       3,5      |     ----     |   3,5     |
|  **6**       | [Projeto Memento][fm-memento]              |    3,5         |       3,75     |     2,75     |   3,33    |

E por fim, a cena que citamos de _Baahubali_:

<iframe width='640' height='360' src='http://www.videoman.gr/pt/97937/embed' frameborder='0' allowfullscreen></iframe>

Lembrem-se: qualquer  dúvidas, críticas, sugestões  e opiniões você pode enviar na [comunidade do Google+ do Fate Masters][gplus], na [comunidade do Facebook do Fate (com a hashtag _#fatemasters_)][fb], e pelo email <fatemasterspodcast@gmail.com>

Além disso, [temos agora nosso Espaço no _Google Space_][spaces] para você ouvinte comentar, trocar idéias, sugerir pautas e tudo mais.

[gplus]: https://plus.google.com/communities/100913016060492249875
[fb]: https://www.facebook.com/groups/faterpgbrasil/
[spaces]: https://goo.gl/spaces/gFqsaUsaSJN1boHH9
[fm-mou]: {% post_url 2016-10-10-FateMasters21-AnalisaMastersOfUmdaar %}
[fm-bukatsu]: {% post_url 2016-09-04-FateMasters19-AnalisaBukatsu %}
[fm-memento]: {% post_url 2016-11-17-FateMasters23-AnalisaProjetoMemento %}
[fm-atomicrobo]: {% post_url 2016-12-14-FateMasters25-AnalisaAtomicRobo %}
[fm-chopstick]:  {% post_url 2017-02-13-FateMasters27-AnalisaChopstick %}
[atomic-robo]: http://www.evilhat.com/home/atomic-robo/
[majestic-12]: http://www.evilhat.com/home/atomic-robo-majestic-12/
[fma-chopstick]: {% post_url 2016-03-31-FMA11-Chopstick %}
[apoiase-igor]: https://apoia.se/igormoreno
